德國出局梅拿罕見痛哭流淚！連行路都...

出乎所有人意料，世界盃衛冕冠軍德國隊在小組賽最後一輪補時階段連失兩球，以0-2的比數輸掉比賽，64年來第一次折戟小組賽。比賽結束後，德國前鋒托馬斯-梅拿在球場痛哭，讓人動容。

今場比賽，德國隊教練路維將上一場發揮不錯的正選陣容又做出很大調整，拜仁前鋒托馬斯-梅拿沒有進入正選陣容。這是梅拿首次世界盃打後備，此前他15場正選，還有1場停賽（2010年對西班牙）。一直到了第64分鐘，梅拿才被換上場，並且踢了一個自己也不熟悉的位置，並沒有亮眼表現。

補時階段，當球證認定南韓隊第一個入球有效後，鏡頭掃過梅拿時，已經可以看到他眼睛泛著淚花，臉上草皮帶著汗水、淚水混在一起，臉上全是茫然無助的表情。而當德國隊再丟一球，不久球證吹響比賽結束哨音後，與德國隊大部分球員面無表情退場不同，梅拿面色凝重，淚流不止，不得不一邊擦眼淚一邊退場，嘴裡還念念有詞，走了幾步又停下來，彷彿連走路的力氣都沒了，真是讓人心痛。要知道，中國球迷一直稱呼梅拿為「二娃」，他平時比賽中一直都是笑容滿面，極少有像今天這樣球場痛哭的時刻，今天他真是傷心了！

梅拿痛哭可能還有一個原因。2010年南非世界盃是梅拿首次參加世界盃，初出茅廬的他在當屆賽事中攻入5球並送出3次助攻，收穫金靴和最佳新人。四年後，巴西世界盃，他再度收穫5球，世界盃總入球數達到10球，成為現役球員中在世界盃入球最多的球員。兩屆世界盃進10球，梅拿被認為是最有希望衝擊自己同胞高路斯世界盃總入球數紀錄（16球）的現役球員，而隨著今場比賽敗北，即將29歲的梅拿想破這個紀錄就難了。

對梅拿來說，本應自己建功立業的世界盃提早結束了，距離衝擊歷史紀錄也越來越遙遠，真可謂：出師未捷身先死，長使英雄淚滿襟！

18

鬼咩
佢keep唔住，完全回晒塘
但見到梅拿bb踢得咁差真係心up

上屆負碌咋 d隊友咁勁 梅拿廢過閪

有冇相睇 想笑下

呢條撚屌都有今日

有狗仔喊呀？

之前德國係贏佢呢個奇兵
唔知點mark佢

今屆喺拜仁都唔係踢得好

問題佢係拜都踢得差
根本係佢自己垃圾

躝啦

擺佢打右邊，on9
人地大巴冇晒空位要佢打CF，亦on9

想睇歐聯抽籤張圖